<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-03T09:15:47+08:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Your awesome title</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="/jekyll/update/2020/02/02/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2020-02-02T20:12:54+08:00</published><updated>2020-02-02T20:12:54+08:00</updated><id>/jekyll/update/2020/02/02/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="/jekyll/update/2020/02/02/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll requires blog post files to be named according to the following format:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YEAR-MONTH-DAY-title.MARKUP&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Where &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;YEAR&lt;/code&gt; is a four-digit number, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;MONTH&lt;/code&gt; and &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;DAY&lt;/code&gt; are both two-digit numbers, and &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;MARKUP&lt;/code&gt; is the file extension representing the format used in the file. After that, include the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'Tom'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">Let Me Face To Disease</title><link href="/2020/01/28/let-me-face-to-disease.html" rel="alternate" type="text/html" title="Let Me Face To Disease" /><published>2020-01-28T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-28T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/28/let-me-face-to-disease</id><content type="html" xml:base="/2020/01/28/let-me-face-to-disease.html">&lt;p&gt;疫情之下，彼此接纳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐《成都》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年1月新型冠状病毒爆发，截至1月28日，确诊4578例，死亡106例，治愈63例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;病毒不断肆虐着中国这片古老的大地，比起病毒，更可怕的是人心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人唯恐天下不乱散步谣言,有人奇货可居大发国难财，有人回收二手口罩倒买倒卖，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人冷漠无情，视同胞如仇寇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶语最是伤人心&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁迅先生曾在《纪念刘和珍君》中写道”我向来是不惮以最坏的恶意，来推测中国人的，然而我还不料，也不信竟会凶残到这地步”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此话，言犹在耳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《战国策．魏策》：“夫市之无虎明矣，然而三人言之则成虎。”，流言之可怕，实猛于虎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试看”500万人闻风逃离武汉”，”30万人连夜逃离武汉”，这种标题居然高居新浪微博排行榜前列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文字可以蛊惑人心，让人误以为武汉出来的人是“恶人”，可能有人还会告诉家里的小孩以后要远离“他们”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是哈，真相永远不在你看到的地方，你看到的只是别人想让你看到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据统计局数据，武汉户籍人口约900万，流动人口约500万。2018年武汉春运人口流出是-37.5%，今年人口流出是-35.7%。同期，北京人口流出是-43.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许确实有部分人因为恐慌而离开，但绝大部分人是因为思念而回家，一如往常，一如我们一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，这身处于外省的500万同胞，他们可能正在遭受&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天数次、乃至数十次的盘查
集中的隔离处置
一天多次的体温监测
大批酒店明令禁止入住
交通工具禁止等如禁止停车
个人隐私信息的公布&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;措施没有错，但除了措施以外，他们不应受到语言的暴力，不应受到人身的攻击，不应受到冷漠的眼神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们并没有错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不应成为，电影《釜山行》中因为恐慌而拒绝帮助别人的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;良言一句三冬暖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们应成为《2012世界末日》中的杰克逊·柯蒂斯（地质学家）、艾德里安·赫莱姆斯里（科学家）、托马斯·威尔逊（美国总统）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如电影片段中所说的“当我们不为他人而战时，就是我们失去人性的时候。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武汉，湖北，不是病毒。相反他们是一线的英雄，他们正在承受本不该他们承受的轭与担子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奋战于一线的人们，至少的至少，如陶潜说的 “亲戚或余悲，他人亦已歌，死去何所道，托体同山阿。”。倘能如此，这也就够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情终会离去，离去后，留下什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望留下的是一个更完善的制度、留下的是人心的温暖，留下的是彼此的接纳。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">疫情之下，彼此接纳 音乐《成都》 2020年1月新型冠状病毒爆发，截至1月28日，确诊4578例，死亡106例，治愈63例。 病毒不断肆虐着中国这片古老的大地，比起病毒，更可怕的是人心。 有人唯恐天下不乱散步谣言,有人奇货可居大发国难财，有人回收二手口罩倒买倒卖， 还有人冷漠无情，视同胞如仇寇。 恶语最是伤人心 鲁迅先生曾在《纪念刘和珍君》中写道”我向来是不惮以最坏的恶意，来推测中国人的，然而我还不料，也不信竟会凶残到这地步”。 此话，言犹在耳。 《战国策．魏策》：“夫市之无虎明矣，然而三人言之则成虎。”，流言之可怕，实猛于虎。 试看”500万人闻风逃离武汉”，”30万人连夜逃离武汉”，这种标题居然高居新浪微博排行榜前列。 文字可以蛊惑人心，让人误以为武汉出来的人是“恶人”，可能有人还会告诉家里的小孩以后要远离“他们”。 可是哈，真相永远不在你看到的地方，你看到的只是别人想让你看到的。 根据统计局数据，武汉户籍人口约900万，流动人口约500万。2018年武汉春运人口流出是-37.5%，今年人口流出是-35.7%。同期，北京人口流出是-43.8%。 或许确实有部分人因为恐慌而离开，但绝大部分人是因为思念而回家，一如往常，一如我们一样。 现在，这身处于外省的500万同胞，他们可能正在遭受 一天数次、乃至数十次的盘查 集中的隔离处置 一天多次的体温监测 大批酒店明令禁止入住 交通工具禁止等如禁止停车 个人隐私信息的公布 措施没有错，但除了措施以外，他们不应受到语言的暴力，不应受到人身的攻击，不应受到冷漠的眼神。 他们并没有错。 我们不应成为，电影《釜山行》中因为恐慌而拒绝帮助别人的人。 良言一句三冬暖 我们应成为《2012世界末日》中的杰克逊·柯蒂斯（地质学家）、艾德里安·赫莱姆斯里（科学家）、托马斯·威尔逊（美国总统） 如电影片段中所说的“当我们不为他人而战时，就是我们失去人性的时候。” 武汉，湖北，不是病毒。相反他们是一线的英雄，他们正在承受本不该他们承受的轭与担子。 奋战于一线的人们，至少的至少，如陶潜说的 “亲戚或余悲，他人亦已歌，死去何所道，托体同山阿。”。倘能如此，这也就够了。 疫情终会离去，离去后，留下什么。 希望留下的是一个更完善的制度、留下的是人心的温暖，留下的是彼此的接纳。</summary></entry><entry><title type="html">Record</title><link href="/2020/01/21/record.html" rel="alternate" type="text/html" title="Record" /><published>2020-01-21T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-21T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/21/record</id><content type="html" xml:base="/2020/01/21/record.html">&lt;p&gt;明天待与线上事业部讨论确认的事项如下：
宠物平台：
1.宠物洗澡、寄养是否提供发票（建议需要）
2.宠物商品如猫砂是否需要提供发票（建议需要）
3.宠物医疗是否需要客户医疗发票（建议需要）
4.支付宝宠物医疗-我的保单页面需修改
    4.1 增加增值服务、预约服务到大地金科服务页面
    4.2 产品介绍页面需微调如大地金科400服务等
5.确认理赔要求标准如是否原件等，确认金科可独立完成理赔工作
6.理赔资金由金科先行垫付，与母公司进行结算&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互助平台：
1.互助平台由金科负责主体运营工作&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需求调整相关如下：
宠物平台：
1.C端用户通过短信与电话告知关注微信公众号作为入口
2.不采用签约码，机构注册流程通过小程序授权完成，
3.机构注册流程需包含门脸照片、环境照片、手持身份证、营业执照、许可证
4.机构注册流程需包含服务协议
5.客服（帮助）中心采用固定模板进行消息回复，不支持人工回复
6.提供H5页面嵌入在支付宝-我的保单管理中完成宠物用品寄送工作
7.C端、B端暂以支持微信小程序为主，支付宝靠后
8.实物寄送环节，短信确认通知与快递合并为一个环节，发送确认短信带快递号
9.接受服务完后，提供评论服务
10.报案可支持短信发送客户提醒客户提供相应材料
11.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">明天待与线上事业部讨论确认的事项如下： 宠物平台： 1.宠物洗澡、寄养是否提供发票（建议需要） 2.宠物商品如猫砂是否需要提供发票（建议需要） 3.宠物医疗是否需要客户医疗发票（建议需要） 4.支付宝宠物医疗-我的保单页面需修改 4.1 增加增值服务、预约服务到大地金科服务页面 4.2 产品介绍页面需微调如大地金科400服务等 5.确认理赔要求标准如是否原件等，确认金科可独立完成理赔工作 6.理赔资金由金科先行垫付，与母公司进行结算 互助平台： 1.互助平台由金科负责主体运营工作 需求调整相关如下： 宠物平台： 1.C端用户通过短信与电话告知关注微信公众号作为入口 2.不采用签约码，机构注册流程通过小程序授权完成， 3.机构注册流程需包含门脸照片、环境照片、手持身份证、营业执照、许可证 4.机构注册流程需包含服务协议 5.客服（帮助）中心采用固定模板进行消息回复，不支持人工回复 6.提供H5页面嵌入在支付宝-我的保单管理中完成宠物用品寄送工作 7.C端、B端暂以支持微信小程序为主，支付宝靠后 8.实物寄送环节，短信确认通知与快递合并为一个环节，发送确认短信带快递号 9.接受服务完后，提供评论服务 10.报案可支持短信发送客户提醒客户提供相应材料 11.</summary></entry><entry><title type="html">Jan Report</title><link href="/2020/01/20/Jan-report.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jan Report" /><published>2020-01-20T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-20T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/20/Jan-report</id><content type="html" xml:base="/2020/01/20/Jan-report.html">&lt;p&gt;反常识卡：只要我们的焦点在关注圈，就等于是允许自己受制于外界条件，自然就不会主动采取必要的措施来推动积极变化《高效能人士七个习惯》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人名卡：史蒂芬•柯维，
斯蒂芬·理查兹·科维（Stephen Richards Covey）（1932年10月24日至2012年7月16日）是一位美国教育家，作家，商人和基调发言人。他最受欢迎的书是“高效人的七个习惯 ”。他的其他著作包括：“ 第一要务”，“以原则为中心的领导力”，“高效家庭的七个习惯”，“第八个习惯 ”和“我的领导者” —世界各地的学校和父母如何激励伟大，一个孩子一次。1996年，《时代》杂志将他评为25位最具影响力的人物之一。[1]他曾是美国约翰·亨斯曼商学院（Jon M. Huntsman School of Business）的教授他去世时的犹他州立大学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年4月，狂热的自行车手Covey在犹他州普罗沃的 Rock Canyon Park骑自行车，当时他失去了对自行车的控制权并摔倒了。他戴着头盔，但根据他的女儿凯瑟琳·萨格斯（Catherine Sagers）的说法，头盔打滑了，头撞到人行道上。凯瑟琳说，科维“下山的速度太快了，他骑自行车向前翻了。他的头顶上有一个很大的鹅蛋。” 科维还出现肋骨破裂和肺部部分塌陷。[16]
来自 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Covey&quot;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Covey&lt;/a&gt;
继续为人类服务的托马斯·莫尔学院奖章[18]
年度全国企业家终身成就奖企业家领导力奖[18]
1994年年度国际企业家奖[18]
一个时代杂志 “ 1996年第25名最有影响力的美国人[18]
锡克教徒1998年国际和平人奖[18]
2003年美国国家父亲倡议获得父亲奖[19]
2004年Toastmasters International颁发的Gavel奖[20]
接受就职企业核心价值观奖从加利福尼亚宾夕法尼亚大学代表FranklinCovey的公司[ 来源请求 ]在“国家富兰克林柯维会议”（2006年12月）。[21]
2009年11月14日入选犹他谷企业家论坛名人堂[22]
爱荷华州Fairfield的Maharishi管理大学获得Maharishi奖
来自 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Covey#cite_note-20&quot;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Covey#cite_note-20&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反常识卡：有 的 人 不 是 珍 珠 ， 不 能 像 珍 珠 一 样 闪 闪 发 光 ， 但 他 能 把 那 些 珍 珠 串 起 来 ， 做 出 一 条 光 彩 夺 目 的 顶 链 。 《联想风云》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人名卡：凌志军，人民日报社高级编辑、资深记者，畅销书作家，法学硕士。祖籍广东，生于上海，长在北京。15岁到工厂做工，16岁做农民，19岁当兵，25岁成为新华社记者。没读过中学，也没读过大学。30岁考入
中国社会科学院研究生院，3年后获得法学硕士学位。1998年和同事
马立诚合著的《交锋》引起轰动，也引发了激烈的争论，成为当年中国第一畅销书。2000年的《
追随智慧》被评为当年“最佳纪实文学”。《
联想风云》入选“2005年最佳风云榜”，并获得“2005年度北京地区最佳
版权输出图书奖”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自 &lt;a href=&quot;https://baike.baidu.com/item/%E5%87%8C%E5%BF%97%E5%86%9B/81411?fr=aladdin&quot;&gt;https://baike.baidu.com/item/%E5%87%8C%E5%BF%97%E5%86%9B/81411?fr=aladdin&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">反常识卡：只要我们的焦点在关注圈，就等于是允许自己受制于外界条件，自然就不会主动采取必要的措施来推动积极变化《高效能人士七个习惯》 人名卡：史蒂芬•柯维， 斯蒂芬·理查兹·科维（Stephen Richards Covey）（1932年10月24日至2012年7月16日）是一位美国教育家，作家，商人和基调发言人。他最受欢迎的书是“高效人的七个习惯 ”。他的其他著作包括：“ 第一要务”，“以原则为中心的领导力”，“高效家庭的七个习惯”，“第八个习惯 ”和“我的领导者” —世界各地的学校和父母如何激励伟大，一个孩子一次。1996年，《时代》杂志将他评为25位最具影响力的人物之一。[1]他曾是美国约翰·亨斯曼商学院（Jon M. Huntsman School of Business）的教授他去世时的犹他州立大学。 2012年4月，狂热的自行车手Covey在犹他州普罗沃的 Rock Canyon Park骑自行车，当时他失去了对自行车的控制权并摔倒了。他戴着头盔，但根据他的女儿凯瑟琳·萨格斯（Catherine Sagers）的说法，头盔打滑了，头撞到人行道上。凯瑟琳说，科维“下山的速度太快了，他骑自行车向前翻了。他的头顶上有一个很大的鹅蛋。” 科维还出现肋骨破裂和肺部部分塌陷。[16] 来自 https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Covey 继续为人类服务的托马斯·莫尔学院奖章[18] 年度全国企业家终身成就奖企业家领导力奖[18] 1994年年度国际企业家奖[18] 一个时代杂志 “ 1996年第25名最有影响力的美国人[18] 锡克教徒1998年国际和平人奖[18] 2003年美国国家父亲倡议获得父亲奖[19] 2004年Toastmasters International颁发的Gavel奖[20] 接受就职企业核心价值观奖从加利福尼亚宾夕法尼亚大学代表FranklinCovey的公司[ 来源请求 ]在“国家富兰克林柯维会议”（2006年12月）。[21] 2009年11月14日入选犹他谷企业家论坛名人堂[22] 爱荷华州Fairfield的Maharishi管理大学获得Maharishi奖 来自 https://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Covey#cite_note-20 反常识卡：有 的 人 不 是 珍 珠 ， 不 能 像 珍 珠 一 样 闪 闪 发 光 ， 但 他 能 把 那 些 珍 珠 串 起 来 ， 做 出 一 条 光 彩 夺 目 的 顶 链 。 《联想风云》 人名卡：凌志军，人民日报社高级编辑、资深记者，畅销书作家，法学硕士。祖籍广东，生于上海，长在北京。15岁到工厂做工，16岁做农民，19岁当兵，25岁成为新华社记者。没读过中学，也没读过大学。30岁考入 中国社会科学院研究生院，3年后获得法学硕士学位。1998年和同事 马立诚合著的《交锋》引起轰动，也引发了激烈的争论，成为当年中国第一畅销书。2000年的《 追随智慧》被评为当年“最佳纪实文学”。《 联想风云》入选“2005年最佳风云榜”，并获得“2005年度北京地区最佳 版权输出图书奖”。 来自 https://baike.baidu.com/item/%E5%87%8C%E5%BF%97%E5%86%9B/81411?fr=aladdin</summary></entry><entry><title type="html">Record</title><link href="/2020/01/18/record.html" rel="alternate" type="text/html" title="Record" /><published>2020-01-18T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-18T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/18/record</id><content type="html" xml:base="/2020/01/18/record.html">&lt;p&gt;术语卡：促使人类迈向智慧的关键，是人类有”虚构故事“的能力，创造共同的想象，人类的发展史，就是不断创造想象，主动突破想象的过程。《人类简史》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反常识卡：如果你受了伤，你要帮助他人减轻伤痛。如果你感到痛苦，你要帮助他人减轻痛苦。如果你的生活一团糟，让自己去帮助其他处在困境中的人摆脱困境《拆掉思维里的墙》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反常识卡：乐趣来自于全情投入，而不是投入后的结果，正是因为这样，乐趣可以是无条件的。《拆掉思维里的墙》
反常识卡:  快乐 就是快乐，投入的快乐是无条件的。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：”无趣之人“，往往不是无能之人，而是无胆之人。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：生命就好像镜子一样，”有趣智人“对生活保持着极高的投入度，全力拥抱，生活也全力拥抱它。”无趣之人“用”没兴趣“把自己和生命隔绝。所以生命也躲开他。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：带着关爱而不是期待地投入生活，你会发现能力与乐趣接踵而来。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：虽然我们不能改变我们的过去，我们却能改变对于我们过去的看法。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：成功真正的本义应是越走越近。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：每一次呼吸，都是一次成功，离自己的目标，越来越近，难道这不是最好的成功？《拆掉思维里的墙》
反常识卡：因为成功不是生命的高度，成功是生命的速度。成功在你此刻的脚下，成功就是越走越近。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：不要因为一个水杯约束你真正有价值的生命！《拆掉思维里的墙》
反常识卡：害怕损失的人，损失最大-怕痛的人最容易死《拆掉思维里的墙》
反常识卡：如果你因失去太阳而哭泣，你也将失去群星。有效的做法，就是在失去太阳的时候，主动地拥抱星星，这才是真正的智慧《泰戈尔》《拆掉思维里的墙》
反常识卡：学会如何面对不公平，远远比学会如何评价不公平重要。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：如果这个世界到处都不公平，你可以找到一个自己在不公平的方式下活着能够忍受的程度，然后快乐的待下去。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：每一个人身上都有两套系统，社会系统负责满足外界要求，自我系统负责满足内心需求《拆掉思维里的墙》
反常识卡：当一个人等待与拖延的成本，远远高于他真正开始行动所需要的成本，他就会慢慢陷入越等待越不行动的怪圈。我把这个模式称为”等死模式“《拆掉思维里的墙》
反常识卡：等待生命就是等待死亡，生命不是用来等待的，而是用来穿越的。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：如果你没有一个好的开始，不妨试试看一个坏的开始把，因为一个坏的开始，总比没有开始强，而完美的开始，永远不会来到。如果说一个好的开始等于成功的一半，那么坏的开始至少等于成功的三分之一。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：一旦你用金钱代表成就，用价格来代表爱情，用秤来称感情，生活的幸福被你毁灭，也是理所当然。《拆掉思维里的墙》
反常识卡：我们愿意花几个小时来作一个测评，却很少安静下来几分钟，问问自己想要什么。《拆掉思维里的墙》&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">术语卡：促使人类迈向智慧的关键，是人类有”虚构故事“的能力，创造共同的想象，人类的发展史，就是不断创造想象，主动突破想象的过程。《人类简史》 反常识卡：如果你受了伤，你要帮助他人减轻伤痛。如果你感到痛苦，你要帮助他人减轻痛苦。如果你的生活一团糟，让自己去帮助其他处在困境中的人摆脱困境《拆掉思维里的墙》 反常识卡：乐趣来自于全情投入，而不是投入后的结果，正是因为这样，乐趣可以是无条件的。《拆掉思维里的墙》 反常识卡: 快乐 就是快乐，投入的快乐是无条件的。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：”无趣之人“，往往不是无能之人，而是无胆之人。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：生命就好像镜子一样，”有趣智人“对生活保持着极高的投入度，全力拥抱，生活也全力拥抱它。”无趣之人“用”没兴趣“把自己和生命隔绝。所以生命也躲开他。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：带着关爱而不是期待地投入生活，你会发现能力与乐趣接踵而来。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：虽然我们不能改变我们的过去，我们却能改变对于我们过去的看法。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：成功真正的本义应是越走越近。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：每一次呼吸，都是一次成功，离自己的目标，越来越近，难道这不是最好的成功？《拆掉思维里的墙》 反常识卡：因为成功不是生命的高度，成功是生命的速度。成功在你此刻的脚下，成功就是越走越近。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：不要因为一个水杯约束你真正有价值的生命！《拆掉思维里的墙》 反常识卡：害怕损失的人，损失最大-怕痛的人最容易死《拆掉思维里的墙》 反常识卡：如果你因失去太阳而哭泣，你也将失去群星。有效的做法，就是在失去太阳的时候，主动地拥抱星星，这才是真正的智慧《泰戈尔》《拆掉思维里的墙》 反常识卡：学会如何面对不公平，远远比学会如何评价不公平重要。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：如果这个世界到处都不公平，你可以找到一个自己在不公平的方式下活着能够忍受的程度，然后快乐的待下去。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：每一个人身上都有两套系统，社会系统负责满足外界要求，自我系统负责满足内心需求《拆掉思维里的墙》 反常识卡：当一个人等待与拖延的成本，远远高于他真正开始行动所需要的成本，他就会慢慢陷入越等待越不行动的怪圈。我把这个模式称为”等死模式“《拆掉思维里的墙》 反常识卡：等待生命就是等待死亡，生命不是用来等待的，而是用来穿越的。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：如果你没有一个好的开始，不妨试试看一个坏的开始把，因为一个坏的开始，总比没有开始强，而完美的开始，永远不会来到。如果说一个好的开始等于成功的一半，那么坏的开始至少等于成功的三分之一。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：一旦你用金钱代表成就，用价格来代表爱情，用秤来称感情，生活的幸福被你毁灭，也是理所当然。《拆掉思维里的墙》 反常识卡：我们愿意花几个小时来作一个测评，却很少安静下来几分钟，问问自己想要什么。《拆掉思维里的墙》</summary></entry><entry><title type="html">Record</title><link href="/2020/01/15/record.html" rel="alternate" type="text/html" title="Record" /><published>2020-01-15T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-15T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/15/record</id><content type="html" xml:base="/2020/01/15/record.html">&lt;p&gt;术语卡：本我、自我、超我：在弗洛伊德的理论中，意识所分为的三部分，即本我，自我，超我构成了人的完整的人格。人的一切心理活动都可以从他们之间的联系中得到合理的解释，自我是永久存在的，而超我和本我又几乎是永久对立的，为了协调本我和超我之间的矛盾，自我需要进行调节。若个人承受的来自本我、超我和外界压力过大而产生焦虑时，自我就会帮助启动防御机制。防御机制有：压抑、否认、退行、抵消、投射、升华等等。
其实很好理解，简单来说，本我是人的本能，超我是我们的理想化目标，自我则是二者冲突时的调节者。
举例而言，小明看到某个漂亮女孩，心动不已。本我将会遵从本能，意图将其占为己有，这时超我就会出来干预，从道德、法律的层面阻止，而面对冲突时，本我自我将会出面，选择折中的办法，如上前搭讪，或者接近展示自己等。
这时，如果搭讪失败，还会产生焦虑（比如生气，懊恼等），化解焦虑的方法有压抑，回归，转移等。
总而言之，弗洛伊德的自我是有逻辑性的，有理性的，能够忍受紧张的，是人格的执行者，但它也是骑在本我这匹迅速的马匹上可怜的骑手，并且还被三个主人所控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反常识卡：《少有人走的路》人生唯一的安全感，来自充分体验人生的不安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人名卡：阿伦·T·贝克（AaronT.Beck）
 贝克于1921年出生于美国罗得岛州的普洛维登斯。他的童年充满了不幸，早期教育也因为一场重病而中断。但他克服了这一问题，并且比同龄人早一年完成学业。贝克一生都在与各种恐惧做斗争：对受伤流血的恐惧，对窒息的恐惧，遂道恐惧症，对健康的焦虑和演讲焦虑。贝克以他的个人问题为基础来理解别人和发展自己的理论。
作为布朗大学和耶鲁医学院的毕业生，贝克起初是对神经科学感兴趣的，但在实习期间改为了心理治疗。贝克是认知疗法的创始人。这种疗法是心理治疗中最有影响力和取得实验支持最多的理论之一，同时它也是世界上关于抑郁的一个最为全面的理论。
贝克努力想验证弗洛伊德的抑郁理论，但他的研究导致了他和弗洛伊德的动机模型以及抑郁是指向自我的愤怒这一解释的决裂。这一决裂使贝克受到了很多精神病学团体多年的排斥与孤立。通过研究，贝克发展了一种治疗抑郁的认知疗法。他发现抑郁者的认知伴随着一种逻辑错误，他称之为“认知歪曲”。贝克认为消极的想法反映了功能失调的信念与假设。当这些信念被情境事件引发时，一种抑郁模式就被激活。贝克相信来访者在改变自己功能失调性思维过程中能够扮演一种主动的角色，并因而从大量精神病症状中解脱出来。贝克在精神病理学领域内的大量研究以及认知疗法的有效性使他在美国的科学团体内享有盛誉。
1954年贝克进入了宾夕法尼亚大学的精神病学系，现在担任精神病学荣誉退休教授。贝克的开创性研究确立了认知疗法对抑郁治疗的有效性。他成功地将认知疗法应用到了对抑郁、泛化性焦虑、惊恐性障碍、酗酒和药物滥用、进食障碍、婚姻与关系问题以及人格障碍的治疗之中。他还编制了针对抑郁、自杀风险、焦虑、自我概念和人格的评价量表。
贝克建立了贝克学会。该学会是一个研究和训练中心，现由他四个孩子中的一个——朱迪思· 贝克博士（Dr. JudithBeck）——主持。他有八个孙子，而且&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">术语卡：本我、自我、超我：在弗洛伊德的理论中，意识所分为的三部分，即本我，自我，超我构成了人的完整的人格。人的一切心理活动都可以从他们之间的联系中得到合理的解释，自我是永久存在的，而超我和本我又几乎是永久对立的，为了协调本我和超我之间的矛盾，自我需要进行调节。若个人承受的来自本我、超我和外界压力过大而产生焦虑时，自我就会帮助启动防御机制。防御机制有：压抑、否认、退行、抵消、投射、升华等等。 其实很好理解，简单来说，本我是人的本能，超我是我们的理想化目标，自我则是二者冲突时的调节者。 举例而言，小明看到某个漂亮女孩，心动不已。本我将会遵从本能，意图将其占为己有，这时超我就会出来干预，从道德、法律的层面阻止，而面对冲突时，本我自我将会出面，选择折中的办法，如上前搭讪，或者接近展示自己等。 这时，如果搭讪失败，还会产生焦虑（比如生气，懊恼等），化解焦虑的方法有压抑，回归，转移等。 总而言之，弗洛伊德的自我是有逻辑性的，有理性的，能够忍受紧张的，是人格的执行者，但它也是骑在本我这匹迅速的马匹上可怜的骑手，并且还被三个主人所控制。 反常识卡：《少有人走的路》人生唯一的安全感，来自充分体验人生的不安全感。 人名卡：阿伦·T·贝克（AaronT.Beck） 贝克于1921年出生于美国罗得岛州的普洛维登斯。他的童年充满了不幸，早期教育也因为一场重病而中断。但他克服了这一问题，并且比同龄人早一年完成学业。贝克一生都在与各种恐惧做斗争：对受伤流血的恐惧，对窒息的恐惧，遂道恐惧症，对健康的焦虑和演讲焦虑。贝克以他的个人问题为基础来理解别人和发展自己的理论。 作为布朗大学和耶鲁医学院的毕业生，贝克起初是对神经科学感兴趣的，但在实习期间改为了心理治疗。贝克是认知疗法的创始人。这种疗法是心理治疗中最有影响力和取得实验支持最多的理论之一，同时它也是世界上关于抑郁的一个最为全面的理论。 贝克努力想验证弗洛伊德的抑郁理论，但他的研究导致了他和弗洛伊德的动机模型以及抑郁是指向自我的愤怒这一解释的决裂。这一决裂使贝克受到了很多精神病学团体多年的排斥与孤立。通过研究，贝克发展了一种治疗抑郁的认知疗法。他发现抑郁者的认知伴随着一种逻辑错误，他称之为“认知歪曲”。贝克认为消极的想法反映了功能失调的信念与假设。当这些信念被情境事件引发时，一种抑郁模式就被激活。贝克相信来访者在改变自己功能失调性思维过程中能够扮演一种主动的角色，并因而从大量精神病症状中解脱出来。贝克在精神病理学领域内的大量研究以及认知疗法的有效性使他在美国的科学团体内享有盛誉。 1954年贝克进入了宾夕法尼亚大学的精神病学系，现在担任精神病学荣誉退休教授。贝克的开创性研究确立了认知疗法对抑郁治疗的有效性。他成功地将认知疗法应用到了对抑郁、泛化性焦虑、惊恐性障碍、酗酒和药物滥用、进食障碍、婚姻与关系问题以及人格障碍的治疗之中。他还编制了针对抑郁、自杀风险、焦虑、自我概念和人格的评价量表。 贝克建立了贝克学会。该学会是一个研究和训练中心，现由他四个孩子中的一个——朱迪思· 贝克博士（Dr. JudithBeck）——主持。他有八个孙子，而且</summary></entry><entry><title type="html">Social Group</title><link href="/2020/01/02/social-group.html" rel="alternate" type="text/html" title="Social Group" /><published>2020-01-02T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-02T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/02/social-group</id><content type="html" xml:base="/2020/01/02/social-group.html">&lt;p&gt;马斯洛需求 生理、安全、社交、尊重、自我实现
社群5要素：同好、结构、输出、运营、复制
结构：加入不易才会珍惜
输出：稳定的服务和价值输出，全员开花
运营：仪式感、参与感、组织感、归属感
复制：自组织、核心群、文化的准备&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用掏钱筛选真爱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社区与社群不同，群代表“连接”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粉丝经济3个前提：足够多粉丝，粉丝愿意参与，粉丝在一个活跃的平台&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受众，用户，粉丝，社群&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加群的动机：联络的需要、工作的需要、交友的需要、学习的需要、宣传的需要、生活的需要&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;群价值：价值群，鸡肋群，死亡群、垃圾群&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;群：付出-回报&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社群死亡：失焦、无首、暴政、骚扰、无聊、蒸发、陈旧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社群的6种角色：组织者、思考着、健谈者、围观者、挑战者&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26-36是小型自组织的最佳管理规模&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头狼：启发灵感、识人相马、内外连接整合&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">马斯洛需求 生理、安全、社交、尊重、自我实现 社群5要素：同好、结构、输出、运营、复制 结构：加入不易才会珍惜 输出：稳定的服务和价值输出，全员开花 运营：仪式感、参与感、组织感、归属感 复制：自组织、核心群、文化的准备 用掏钱筛选真爱 社区与社群不同，群代表“连接” 粉丝经济3个前提：足够多粉丝，粉丝愿意参与，粉丝在一个活跃的平台 受众，用户，粉丝，社群 加群的动机：联络的需要、工作的需要、交友的需要、学习的需要、宣传的需要、生活的需要 群价值：价值群，鸡肋群，死亡群、垃圾群 群：付出-回报 社群死亡：失焦、无首、暴政、骚扰、无聊、蒸发、陈旧 社群的6种角色：组织者、思考着、健谈者、围观者、挑战者 26-36是小型自组织的最佳管理规模 头狼：启发灵感、识人相马、内外连接整合</summary></entry><entry><title type="html">Break Wall</title><link href="/2020/01/01/break-wall.html" rel="alternate" type="text/html" title="Break Wall" /><published>2020-01-01T00:00:00+08:00</published><updated>2020-01-01T00:00:00+08:00</updated><id>/2020/01/01/break-wall</id><content type="html" xml:base="/2020/01/01/break-wall.html">&lt;p&gt;今天带来的书是《拆掉思维里的墙》，副标题“原来我可以kk这样活”。作者是古典，古典曾是得到上最火的职场成长类专栏《超级个体》的主理人。【F：Feature】
和同类书籍比较，这不是一本成功学书籍，而是让你发现自己思维局限的一本书，正如副标题所言你可以有一种新的活法。【A：Advantage】
我们从这本书中，可以了解，那些痛苦，那些失败，根源不在别人，不在环境，而在于自己看待世界的方式。【B：Benefit】
今天大家跟随我完成本次RIA现场学习后，在未来的日子里当你遭遇至暗时刻，你将不再归因于环境和别人，而是回归到自己身上，然后重新出发【学习目标】。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请大家分组，并阅读手头的拆页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【不按拆页建议去做的坏处】
请读完以后，示意我一下，谢谢。
佛说“人生八苦”，“生老病死爱别离求不得放下下”，人呢，总是会因为各种各样的原因，陷入到人生烦恼之中，这就好像人身处于幽幽的，深邃的黑暗洞穴，看不到一点点亮光，发不出一点点声音。我们看到的是黑暗、听到也是黑暗、感受到的还是黑暗。那些只能认识到黑暗之外还是黑暗的人，注定和那些认识到黑暗之外存在光明的人是不同的。前一种，我看到的，听到的，感受到的其实不是“全部的事实”，而是一种“受害者”心态，后一种人，他们像是走进了古希腊智者柏拉图的洞穴，他们可以隐隐约约感知到，阳光投射在洞穴的石壁上的样子，他们离“全部事实”更近一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【I讲解中举例】
分享我自己工作时候的一个例子，我是做信息系统架构设计的，信息系统设计都有所谓的“REVIEW MEETING”，就是系统设计审核会议。会议会邀请级别比你更高的资深架构师来进行审核，就好比我们拆书帮拆书有观察家给拆书家拆书审核一样。当时这个项目，那位架构师则用自己的经验来评判设计的合理性而不是通过行业通行的设计标准来判断合理性，最后判定项目设计不通过。
由于”怂“，我并没有对这个判定进行当面据理力争，但是心里却愤愤难平，导致回去难过了很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那如果根据拆页教我们的办法，我们应该如何办呢？
【HOW】
1.定位受害者情景。
2.挖掘故事背后的模式。
3.创造一个新的掌控故事。
【反思应用】
1.像我刚刚那个例子，是典型的受害者情景。这个情景的名字叫做“害怕冲突”，特别是对自己可能造成的负面冲突，比如有人攻击你，诋毁你。人的本能当发生冲突的时候，要不战斗,要不逃跑。无论是战斗还是逃跑，都是一种没有掌控感和没有力量的体现。这就是“受害者模式”
2.受害者会把问题抛到外部环境，给到外部的人。归因于外部。像我当时故事背后的模式就是，对方有权力有Power，可以决定项目的生死，所以我会认为我不能，也没有能力否定权威者，所以我选择逃跑。
3.掌控者和受害者的区别是掌控者开始创造一个故事，开始掌控他们可以掌控的变量了。他们脱离了受害者心态。会把受害者心态的反应，比如逃跑和战斗变成了更细颗粒度的动作，他们可以变得更主动，他们可以且战且逃，或先战后逃，也可以先逃后战，还可以部分战部分逃。他们更可以谈判和博弈。比如我这个例子，就可以先同意对方的意见，而后私下沟通具体原因，也可以先合理的委婉的方式先提出不同意见，而不是自己生闷气，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【A1显像提问】
后面我想首先请各位小伙伴想一下你最近发生的一件烦恼或者让你很不开心的事情，你认为原因是在外部，是在别人身上，当时具体情景是什么样的？
比如
“和我一样，因为某些原因，被领导同事批评了”；
“在和家人的沟通上，老公孩子总有些事像是东西乱放，不按时吃饭之类让你很郁闷“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请大家讨论2分钟，稍后邀请一位伙伴给我们分享一下他的便签。
【学习者分享A1+】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【A1+反思加工指令】
谢谢分享，现在邀请大家，根据刚刚的标签分享，“如果这一切发生在你身上，我们回到了过去，我们能不能用这个办法……”。根据定位受害者情景，挖掘故事背后的模式，创造新的掌控着的故事这个三个步骤来处理我们的烦恼。
花3分钟进行小组讨论，然后写在便签上。
请1位小伙伴来分享一下。
【学习者分享A1+】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会后总结：
好的，谢谢分享。受害者模式是一种惯性，很多时候我们不知道自己不知道。就好像在洞穴里的野蛮人一样，希望通过今天的拆书，我们可以察觉到自己的受害者模式，让自己生活在柏拉图的洞穴里，虽然还没得到全部的光明，但是已隐隐约约感知到光明的存在，我们变得比以前更好了，对自己更有掌控感了。今天拆书分享到这里。谢谢大家。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">今天带来的书是《拆掉思维里的墙》，副标题“原来我可以kk这样活”。作者是古典，古典曾是得到上最火的职场成长类专栏《超级个体》的主理人。【F：Feature】 和同类书籍比较，这不是一本成功学书籍，而是让你发现自己思维局限的一本书，正如副标题所言你可以有一种新的活法。【A：Advantage】 我们从这本书中，可以了解，那些痛苦，那些失败，根源不在别人，不在环境，而在于自己看待世界的方式。【B：Benefit】 今天大家跟随我完成本次RIA现场学习后，在未来的日子里当你遭遇至暗时刻，你将不再归因于环境和别人，而是回归到自己身上，然后重新出发【学习目标】。 请大家分组，并阅读手头的拆页。 【不按拆页建议去做的坏处】 请读完以后，示意我一下，谢谢。 佛说“人生八苦”，“生老病死爱别离求不得放下下”，人呢，总是会因为各种各样的原因，陷入到人生烦恼之中，这就好像人身处于幽幽的，深邃的黑暗洞穴，看不到一点点亮光，发不出一点点声音。我们看到的是黑暗、听到也是黑暗、感受到的还是黑暗。那些只能认识到黑暗之外还是黑暗的人，注定和那些认识到黑暗之外存在光明的人是不同的。前一种，我看到的，听到的，感受到的其实不是“全部的事实”，而是一种“受害者”心态，后一种人，他们像是走进了古希腊智者柏拉图的洞穴，他们可以隐隐约约感知到，阳光投射在洞穴的石壁上的样子，他们离“全部事实”更近一些。 【I讲解中举例】 分享我自己工作时候的一个例子，我是做信息系统架构设计的，信息系统设计都有所谓的“REVIEW MEETING”，就是系统设计审核会议。会议会邀请级别比你更高的资深架构师来进行审核，就好比我们拆书帮拆书有观察家给拆书家拆书审核一样。当时这个项目，那位架构师则用自己的经验来评判设计的合理性而不是通过行业通行的设计标准来判断合理性，最后判定项目设计不通过。 由于”怂“，我并没有对这个判定进行当面据理力争，但是心里却愤愤难平，导致回去难过了很久。 那如果根据拆页教我们的办法，我们应该如何办呢？ 【HOW】 1.定位受害者情景。 2.挖掘故事背后的模式。 3.创造一个新的掌控故事。 【反思应用】 1.像我刚刚那个例子，是典型的受害者情景。这个情景的名字叫做“害怕冲突”，特别是对自己可能造成的负面冲突，比如有人攻击你，诋毁你。人的本能当发生冲突的时候，要不战斗,要不逃跑。无论是战斗还是逃跑，都是一种没有掌控感和没有力量的体现。这就是“受害者模式” 2.受害者会把问题抛到外部环境，给到外部的人。归因于外部。像我当时故事背后的模式就是，对方有权力有Power，可以决定项目的生死，所以我会认为我不能，也没有能力否定权威者，所以我选择逃跑。 3.掌控者和受害者的区别是掌控者开始创造一个故事，开始掌控他们可以掌控的变量了。他们脱离了受害者心态。会把受害者心态的反应，比如逃跑和战斗变成了更细颗粒度的动作，他们可以变得更主动，他们可以且战且逃，或先战后逃，也可以先逃后战，还可以部分战部分逃。他们更可以谈判和博弈。比如我这个例子，就可以先同意对方的意见，而后私下沟通具体原因，也可以先合理的委婉的方式先提出不同意见，而不是自己生闷气， 【A1显像提问】 后面我想首先请各位小伙伴想一下你最近发生的一件烦恼或者让你很不开心的事情，你认为原因是在外部，是在别人身上，当时具体情景是什么样的？ 比如 “和我一样，因为某些原因，被领导同事批评了”； “在和家人的沟通上，老公孩子总有些事像是东西乱放，不按时吃饭之类让你很郁闷“ 请大家讨论2分钟，稍后邀请一位伙伴给我们分享一下他的便签。 【学习者分享A1+】 【A1+反思加工指令】 谢谢分享，现在邀请大家，根据刚刚的标签分享，“如果这一切发生在你身上，我们回到了过去，我们能不能用这个办法……”。根据定位受害者情景，挖掘故事背后的模式，创造新的掌控着的故事这个三个步骤来处理我们的烦恼。 花3分钟进行小组讨论，然后写在便签上。 请1位小伙伴来分享一下。 【学习者分享A1+】 会后总结： 好的，谢谢分享。受害者模式是一种惯性，很多时候我们不知道自己不知道。就好像在洞穴里的野蛮人一样，希望通过今天的拆书，我们可以察觉到自己的受害者模式，让自己生活在柏拉图的洞穴里，虽然还没得到全部的光明，但是已隐隐约约感知到光明的存在，我们变得比以前更好了，对自己更有掌控感了。今天拆书分享到这里。谢谢大家。</summary></entry><entry><title type="html">Good By 2019 And 2018</title><link href="/2019/12/31/good-by-2019-and-2018.html" rel="alternate" type="text/html" title="Good By 2019 And 2018" /><published>2019-12-31T00:00:00+08:00</published><updated>2019-12-31T00:00:00+08:00</updated><id>/2019/12/31/good-by-2019-and-2018</id><content type="html" xml:base="/2019/12/31/good-by-2019-and-2018.html">&lt;p&gt;江湖再见，我的2018&amp;amp;2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如张爱玲所言，对于三十岁以后的人来说，十年八年不过是指缝间的事。而对于年轻人而言，三年五年就可以是一生一世。
年岁就像是奔流不息的大海，承载着我们，向大海的远处驶去。
我，却希望可以驾舟逆行，溯源而上，找寻这神秘大海的源头，回到少年时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一年年末时，人们总结过去，展望计划未来。
我，却希望与过去挥手作别，与未来的自己定下相处原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年，没有挥别礼，故这次与2019一同道别。道别过往的记忆，把它埋进文字里，期望多年后看到的我可以和自己说，这孩子不曾虚度自己的光阴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果2018年与2019年有关键字的话，我想应是“主动与内省”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主动才有故事，内省才有进步&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤瓦尔·赫拉利在《人类简史：从动物到上帝》一书中写道促使人类迈向智慧的关键，是人类有”虚构故事“的能力，创造共同的想象，人类的发展史，就是不断创造想象，主动突破想象的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我把”主动“这把钥匙插入潘多拉魔盒，听到钥匙旋转的声音，我知道，一切都将变得和过往不同了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我打开魔盒，这2年时间记忆涌现出来。
    课程学习（5) ： 戴尔卡内基沟通课；飞来即兴表演课；混沌大学研习社课堂；开智学堂信息分析课；古典职业规划7日课；
    社群活动（4)  :   组织启思演讲社群，线下累积活动次数7次；
                              组织线上一书一拆课堂带读拆书140本。
                              担任拆书帮上海申展分舵会员发展长老，拆书等级2-1，拆书过级8次
                              007社群，朋友圈众筹6777元徒步敦煌隔壁77公里
    写作（2）：       公众号原创发文75篇，其中1篇2000+阅读，1篇1200+阅读
                              在《上海保险》《中国保险资产管理协会》发表一篇文章，收到稿费千元
    演讲  (2)  ：       007写作线上分享2次线下活动2次，人大人科创平台分享科技与成长主题沙龙演讲 7次
    英语学习（3）：  薄荷阅读（5本英文小说），百词斩（9972单词），英语流利说（229课）
    技术与项目（3）：自学微信小程序研发; 支持1家机构的IT咨询和项目研发；完成”解放单身“项目的市场调研
    读书 (54) ：《公文写作的自我修养》、《学会提问》、《批判性思维》、《巴菲特教你读财报》、《鬼吹灯》、《曾国藩日记》、
                       《曾国藩奏折》、《毛泽东选集1》、《刘润5分钟商学院4册》、《流量池》、《华杉讲透孙子兵法》、《牧羊少年奇幻之旅》
                       《社群营销》、《如果高中女子棒球经理读了彼得德鲁克》、《关键对话》、《人类简史：从动物到上帝》、《权力与影响力》、《跃迁》
                       《汇报工作是门技术活》、《这样读书就够了》、《卡内基沟通与人际关系》、《产品型社群》、《世界观》、《思考致富》
                       《财富自由之路》、《原则》、《即兴的智慧》、《2012买张船票去南极》、《深度思维》、《成功心理学》
                       《亲密关系》、《学会工作》、《高手：精英的见识和我们的时代》、《九胜一败》、《谁动了我的奶酪》、《韭菜的自我修养》
                       《王阳明知行合一》、《斜杠青年》、《为什么幸运的人总幸运》、《反脆弱》、《腾讯传》、《DISCOVER自我探索》
                       《时间的格局》、《小强升职记》、《企业私有云建设指南》、《OpenStack架构分析与实践》、 《云计算架构技术与实践》、《世界观》、
                       《高效演讲》、《爱因斯坦·天才的一生》、《非暴力沟通》、《练级》、《李中莹亲密关系全面技巧》、《投资最重要的事》
    旅行（8）： 安吉（皮划艇），约旦（死海红海），广州（拆书年会），福建土楼群（大鱼海棠），北京 （长城），嘉兴南湖（人大人联席会），敦煌（007社群），
                        西藏拉萨（拉姆拉错）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主动的故事与成长有关，那是快乐的体验。内省的故事与危机有关，那是未来的灯塔。
我打开我内省的纸条，纸条上记录了我2019.4月-7月的心理状态，一段人生中的至暗时刻。因大环境及投资人问题，创业失败，资金链断裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这件事让我对环境趋势、创新风险、组织风险有了新的认识。为此诞生了《VUCA时代，个体求存》这篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来的路，是求存的路，依靠的是明断的决策，依靠的是信息的熵增，依靠的是外部资源的引入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与2020的自己定下相处原则&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年会有更多的不同和故事。未来无从预知，唯有当下行事可以把握。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史蒂芬•柯维在《高效能人士七个习惯》中言道“只要我们的焦点在关注圈，就等于是允许自己受制于外界条件，自然就不会主动采取必要的措施来推动积极变化”，愿我2020年人生、用作品说话、用项目说话，奔向影响圈、解离关注圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抽离自己的心，放在路上，多用行动替代思考，多用影响替代关注，多用多个事件替代一个事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人若有心老少年，人若无心少年老。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">江湖再见，我的2018&amp;amp;2019 如张爱玲所言，对于三十岁以后的人来说，十年八年不过是指缝间的事。而对于年轻人而言，三年五年就可以是一生一世。 年岁就像是奔流不息的大海，承载着我们，向大海的远处驶去。 我，却希望可以驾舟逆行，溯源而上，找寻这神秘大海的源头，回到少年时。 每一年年末时，人们总结过去，展望计划未来。 我，却希望与过去挥手作别，与未来的自己定下相处原则。 2018年，没有挥别礼，故这次与2019一同道别。道别过往的记忆，把它埋进文字里，期望多年后看到的我可以和自己说，这孩子不曾虚度自己的光阴。 如果2018年与2019年有关键字的话，我想应是“主动与内省”。 主动才有故事，内省才有进步 尤瓦尔·赫拉利在《人类简史：从动物到上帝》一书中写道促使人类迈向智慧的关键，是人类有”虚构故事“的能力，创造共同的想象，人类的发展史，就是不断创造想象，主动突破想象的过程。 当我把”主动“这把钥匙插入潘多拉魔盒，听到钥匙旋转的声音，我知道，一切都将变得和过往不同了。 我打开魔盒，这2年时间记忆涌现出来。 课程学习（5) ： 戴尔卡内基沟通课；飞来即兴表演课；混沌大学研习社课堂；开智学堂信息分析课；古典职业规划7日课； 社群活动（4) : 组织启思演讲社群，线下累积活动次数7次； 组织线上一书一拆课堂带读拆书140本。 担任拆书帮上海申展分舵会员发展长老，拆书等级2-1，拆书过级8次 007社群，朋友圈众筹6777元徒步敦煌隔壁77公里 写作（2）： 公众号原创发文75篇，其中1篇2000+阅读，1篇1200+阅读 在《上海保险》《中国保险资产管理协会》发表一篇文章，收到稿费千元 演讲 (2) ： 007写作线上分享2次线下活动2次，人大人科创平台分享科技与成长主题沙龙演讲 7次 英语学习（3）： 薄荷阅读（5本英文小说），百词斩（9972单词），英语流利说（229课） 技术与项目（3）：自学微信小程序研发; 支持1家机构的IT咨询和项目研发；完成”解放单身“项目的市场调研 读书 (54) ：《公文写作的自我修养》、《学会提问》、《批判性思维》、《巴菲特教你读财报》、《鬼吹灯》、《曾国藩日记》、 《曾国藩奏折》、《毛泽东选集1》、《刘润5分钟商学院4册》、《流量池》、《华杉讲透孙子兵法》、《牧羊少年奇幻之旅》 《社群营销》、《如果高中女子棒球经理读了彼得德鲁克》、《关键对话》、《人类简史：从动物到上帝》、《权力与影响力》、《跃迁》 《汇报工作是门技术活》、《这样读书就够了》、《卡内基沟通与人际关系》、《产品型社群》、《世界观》、《思考致富》 《财富自由之路》、《原则》、《即兴的智慧》、《2012买张船票去南极》、《深度思维》、《成功心理学》 《亲密关系》、《学会工作》、《高手：精英的见识和我们的时代》、《九胜一败》、《谁动了我的奶酪》、《韭菜的自我修养》 《王阳明知行合一》、《斜杠青年》、《为什么幸运的人总幸运》、《反脆弱》、《腾讯传》、《DISCOVER自我探索》 《时间的格局》、《小强升职记》、《企业私有云建设指南》、《OpenStack架构分析与实践》、 《云计算架构技术与实践》、《世界观》、 《高效演讲》、《爱因斯坦·天才的一生》、《非暴力沟通》、《练级》、《李中莹亲密关系全面技巧》、《投资最重要的事》 旅行（8）： 安吉（皮划艇），约旦（死海红海），广州（拆书年会），福建土楼群（大鱼海棠），北京 （长城），嘉兴南湖（人大人联席会），敦煌（007社群）， 西藏拉萨（拉姆拉错） 主动的故事与成长有关，那是快乐的体验。内省的故事与危机有关，那是未来的灯塔。 我打开我内省的纸条，纸条上记录了我2019.4月-7月的心理状态，一段人生中的至暗时刻。因大环境及投资人问题，创业失败，资金链断裂。 这件事让我对环境趋势、创新风险、组织风险有了新的认识。为此诞生了《VUCA时代，个体求存》这篇文章。 未来的路，是求存的路，依靠的是明断的决策，依靠的是信息的熵增，依靠的是外部资源的引入。 与2020的自己定下相处原则 2020年会有更多的不同和故事。未来无从预知，唯有当下行事可以把握。 史蒂芬•柯维在《高效能人士七个习惯》中言道“只要我们的焦点在关注圈，就等于是允许自己受制于外界条件，自然就不会主动采取必要的措施来推动积极变化”，愿我2020年人生、用作品说话、用项目说话，奔向影响圈、解离关注圈。 抽离自己的心，放在路上，多用行动替代思考，多用影响替代关注，多用多个事件替代一个事件。 人若有心老少年，人若无心少年老。</summary></entry><entry><title type="html">Like You</title><link href="/2019/12/30/like-you.html" rel="alternate" type="text/html" title="Like You" /><published>2019-12-30T00:00:00+08:00</published><updated>2019-12-30T00:00:00+08:00</updated><id>/2019/12/30/like-you</id><content type="html" xml:base="/2019/12/30/like-you.html">&lt;p&gt;太阳的自白&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人的一生中，难免有很多遗憾，爱而不得是一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很奇怪，初见时并无异样。到底是从什么时候开始的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆起来，我始终找不到起点，像是慢慢流淌出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许，在那小小天地间，大家很少说话，我们两人相互灌水比较多的缘故。在那一方天地，看到你的消息，心里就莫名欢喜。看到你的回复就心情愉悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生海海，寻找自己和寻找另一半都不容易。人生其实可以说就是不断寻找“自我“的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到遇见你，有一点，我很确定，我们是同一种人。充满热情，乐观，阳光，开朗，对世界充满好奇，像个孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有孩子般的野心，孩子般的小心思，有孩子般对美好人生，自由世界的无比追求。还有孩子般的爱“灌水”，如果此生找个爱陪自己“灌水”的人，那是幸福的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时在想，是不是因为火相星座的关系。射手和狮子真是天生一对。像我这种不信星座的人，也还是被忽悠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有紫微斗术，生辰八字，大五人格，mbti。或许……是巧合，或许……是因为喜欢，所以一叶障目。更或许……是概率论所谓的三观统计相近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;错的时间遇到对的人，其实我挺讨厌“时间”这个变量的。我很早就知道，这个世界任何事，要想成事都离不开“合适的时间”。时间的重要性远比空间的重要性更重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在对的时间，对你，我会很努力。如果钉钉时光穿梭的话，我会把和你说的，再说一次，因为心在那边，情难自禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一个朋友说:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界有很多遗憾，时间不对就是一种，但至少你爱过，表达过，心里有过。如果对方愿意和你一起往下走那很好，如果不能往下走，对方愿意把你放心里那也很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最不济，你心里有她，那也很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生一世，遇到你愿意全抛一片心的人，很好，也值得，不虚度此生了。毕竟人生海海遇到过她，和遇到你自己一样难得，比大多数人已幸福太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过我真的蛮讨厌“遗憾”:）这两个字，可能真是得不到的越想得到吧，人性真是很作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都说男人们都有一个韦小宝似的梦想，那是彻彻底底谈欲望，我想要的却是杨绛于钱钟书，薇拉于纳博科夫，小桥流水人家，闲坐庭边，整理书稿，抓抓蝴蝶的生活。或许真是想要的太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时想起我的心和现状，我的四脏六腑跳到边上，对我的心极度不满，自己怎么会有这种龌蹉心思，对谁也称不上公平，我极度唾弃自己的所作所为。没有一点责任和担当。找人骂自己个上千上百遍也是不过的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安静下来，回看我的心，心既羞愧无比，又情难自禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看你经常和我说“谢谢”，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实该说谢谢的是我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢你的出现，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也谢谢你的善良。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">太阳的自白 人的一生中，难免有很多遗憾，爱而不得是一种。 很奇怪，初见时并无异样。到底是从什么时候开始的呢？ 回忆起来，我始终找不到起点，像是慢慢流淌出来的。 或许，在那小小天地间，大家很少说话，我们两人相互灌水比较多的缘故。在那一方天地，看到你的消息，心里就莫名欢喜。看到你的回复就心情愉悦。 　　 人生海海，寻找自己和寻找另一半都不容易。人生其实可以说就是不断寻找“自我“的过程。 直到遇见你，有一点，我很确定，我们是同一种人。充满热情，乐观，阳光，开朗，对世界充满好奇，像个孩子。 有孩子般的野心，孩子般的小心思，有孩子般对美好人生，自由世界的无比追求。还有孩子般的爱“灌水”，如果此生找个爱陪自己“灌水”的人，那是幸福的事。 　　 有时在想，是不是因为火相星座的关系。射手和狮子真是天生一对。像我这种不信星座的人，也还是被忽悠。 还有紫微斗术，生辰八字，大五人格，mbti。或许……是巧合，或许……是因为喜欢，所以一叶障目。更或许……是概率论所谓的三观统计相近。 　 错的时间遇到对的人，其实我挺讨厌“时间”这个变量的。我很早就知道，这个世界任何事，要想成事都离不开“合适的时间”。时间的重要性远比空间的重要性更重要。 　　 如果在对的时间，对你，我会很努力。如果钉钉时光穿梭的话，我会把和你说的，再说一次，因为心在那边，情难自禁。 　　 我一个朋友说: 这个世界有很多遗憾，时间不对就是一种，但至少你爱过，表达过，心里有过。如果对方愿意和你一起往下走那很好，如果不能往下走，对方愿意把你放心里那也很好。 最不济，你心里有她，那也很好。 人生一世，遇到你愿意全抛一片心的人，很好，也值得，不虚度此生了。毕竟人生海海遇到过她，和遇到你自己一样难得，比大多数人已幸福太多。 　　 不过我真的蛮讨厌“遗憾”:）这两个字，可能真是得不到的越想得到吧，人性真是很作。 　　 都说男人们都有一个韦小宝似的梦想，那是彻彻底底谈欲望，我想要的却是杨绛于钱钟书，薇拉于纳博科夫，小桥流水人家，闲坐庭边，整理书稿，抓抓蝴蝶的生活。或许真是想要的太多了。 有时想起我的心和现状，我的四脏六腑跳到边上，对我的心极度不满，自己怎么会有这种龌蹉心思，对谁也称不上公平，我极度唾弃自己的所作所为。没有一点责任和担当。找人骂自己个上千上百遍也是不过的。 安静下来，回看我的心，心既羞愧无比，又情难自禁。 　　 你看你经常和我说“谢谢”， 其实该说谢谢的是我。 谢谢你的出现， 也谢谢你的善良。</summary></entry></feed>